# Procès verbal du 2 octobre 2016

0. Ordre du jour
1. Adoption de l’ordre du jour
2. Adoption de l’ancien procès-verbal
3. Présentation du budget
   1. Projet par poste
   2. Début de préparation des initiations
4. Charte
5. Élections
6. Varia
7. Fermeture

## 0. Ouverture

Marc-André Allard propose l’ouverture de l’assemblée.
Istvan Szalai appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard proposition privilégiée pour donner le droit de parole à
Francis Bilodeau et Kerby Geffrard. Adopté à unanimité.

Istvan Szalai propose de modifier l’ordre du jour et d’ajouter le point charte
après présentation du budget et ajouter un point élections avant varia.
Nicolas Papanicolaou appuie.
Adopté à unanimité.

## 1. Adoption de l'ordre du jour

Marc-André Allard propose d’adopter l’ordre du jour.
Istvan Szalai appuie.
Adopté à unanimité.

## 2. Adoption du dernier procès-verbal

Marc-André Allard propose l’adoption du procès-verbal de l’assemblée générale du
14 avril 2016. Istvan Szalai appuie. Adopté à unanimité.

## 3. Présentation du budget

Simon Xavier Zeni propose l’adoption du budget prévisionnel.
Marc-André Allard appuie.
Adopté à unanimité.

## 3.1 Projets par poste

### VP Internes

Istvan Szalai propose de donner une clé du local au fractal, pour un montant de
10$.
Marc-André Allard appuie.
Adopté à unanimité.

### VP Compétitions

Simon Xavier Zeni propose 100$ une bobine de fils pour les haut-parleurs.
Marc-André Allard appuie.
Adopté à unanimité.

Félix Sempé Bourdon propose un budget 600$ pour une bannière pour le groupe de
compétitions. Simon Xavier Zeni appuie. Adopté à unanimité.

* Marc-André Allard va contacter la DCI-ETS pour savoir qui avait fait leur
  logo.

### Président

Marc-André Allard propose d’acheter un convertisseur DVI à HDMI, pour un montant
de 8$. Simon Xavier Zeni appuie. Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose un budget de 500$ pour acheter des meubles pour la
télévision, système de son et imprimante 3D. Félix Sempé appuie. Adopté à
unanimité.

Nicolas Papanicolaou propose de payer 844.23$ les assurances.
Marc-André Allard appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose de payer 10,99$/mois, pour 12 mois, pour un total de
152$ afin de renouveler l’abonnement à l’imprimante. Nicolas Papanicolaou
appuie. Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose d’acheter 2 clés pour un montant de 8$, soit une clé
pour le local et une autre pour le bureau. Nicolas Papanicolaou appuie. Adopté à
unanimité.

Marc-André Allard propose un budget de 300$ pour l’entretien général.
Simon Xavier Zeni appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose propose 12$ pour DreamHost.
Simon Xavier Zeni appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose 300$ pour créer une bannière.
Nicolas Papanicolaou appuie.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Istvan Szalai propose d’augmenter à 600$.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Simon Xavier Zeni appuie.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adopté à unanimité.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose un budget de 100$ pour des étampes.
Félix Sempé appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose un budget de 100$ pour la papeterie.
Simon Xavier Zeni appuie.
Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose de se faire rembourser le Benelux, cartouches d’encre
et pizza pour l’AG, 155.82$. Istvan Szalai appuie. Adopté à unanimité.

### 3.2 Début de préparation des initiations

Nicolas Papanicolaou propose d’acheter une tablette Android 219,45$, 120
bouteilles au montant de 10$, 120 chandails au montant de 10$, de la bière pour
1000$, pour un total de 3619,45$. Istvan Szalai appuie.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Marc-André Allard propose un montant de 300$
pour la tablette Android, pour un total 3700$.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Simon Xavier Zeni appuie.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adopté à unanimité.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adopté à unanimité.

Nicolas Papanicolaou propose un budget de 1000$ pour le Benelux, et 350$ pour la
pizza durant les initiations, ainsi qu’un montant de 87$ pour un permis d’alcool
et 13$ pour un stationnement, pour un montant total de 1450$. Marc-André Allard
appuie. Adopté à unanimité.

Marc-André Allard propose de faire les élections le vendredi 9 septembre 2016.
Istvan Szalai appuie.
Adopté à unanimité.

Nicolas Papanicolaou propose un budget de 1000$ pour la sécurité durant les
initiations. Aucun appuie. Rejeté à unanimité.

### 4. Charte

Istvan Szalai propose de mandater le secrétaire et l’interne pour étudier la
création de postes d’adjoints au sein de l’exécutif. Nicolas Papanicolaou
appuie. Simon Xavier Zeni s’oppose. Rejeté à majorité.

### 5. Élections

Nicolas Papanicolaou propose Francis Bilodeau Robillard soit VP loisirs par
intérim jusqu’aux prochaines élections. Simon Xavier Zeni appuie. Adopté à
unanimité.

### 6. Varia

Faire une journée carrière au mois de janvier au coeur des sciences. Faire des
évènements où, par exemple, toute l’association visite une entreprise.
I-Prospect voulait nous commanditer pour les CS Games, et voulait également
commanditer pour les initiations. Essayer d’avoir des commanditaires qui offrent
des services plutôt que de l’argent.

### 7. Fermeture

Marc-André Allard propose la fermeture de l’assemblée.
Simon Xavier Zeni appuie.
Adopté à unanimité.
